---
title: 博客搭建教程
description: Next.js, Tailwind CSS, Upstash, Contentlayer, Vercel
date: "2024-2-17"
published: true
repository: yesmore/blogv2
---

![](/nextjs.jpg)

<div align="center">
博客使用 [Next.js](https://nextjs.org/), [Tailwind CSS](https://tailwindcss.com/), [Upstash](https://upstash.com?ref=chronark.com), [Contentlayer](https://www.contentlayer.dev/) 搭建，并部署在 [Vercel](https://vercel.com/).
</div>


{/* [![Deploy with Vercel](https://vercel.com/button)](https://vercel.com/new/upstash/clone?demo-title=Next.js%20Portfolio%20with%20Pageview%20Counter&demo-description=Portfolio%20site%20with%20pageview%20counter%2C%20built%20with%20Next.js%2013%20App%20Router%2C%20Contentlayer%2C%20and%20Upstash%20Redis.&demo-url=https%3A%2F%2Fchronark.com%2F&demo-image=%2F%2Fimages.ctfassets.net%2Fe5382hct74si%2F1DA8n5a6WaP9p1FXf9LmUY%2Fc6264fa2732355787bf657df92dda8a1%2FCleanShot_2023-04-17_at_14.17.37.png&project-name=Next.js%20Portfolio%20with%20Pageview%20Counter&repository-name=nextjs-portfolio-pageview-counter&repository-url=https%3A%2F%2Fgithub.com%2Fchronark%2Fchronark.com&from=templates&integration-ids=oac_V3R1GIpkoJorr6fqyiwdhl17) */}

## 本地开发

```sh-session
git clone https://github.com/yesmore/blogv2.git
cd blogv2
```

复制文件 [`.env.example`](https://github.com/yesmore/blogv2/blob/main/.env.example) 并重命名为 `.env` .

然后安装依赖项并运行：
```sh-session
pnpm install
pnpm dev
```

## Cloning / Forking

在部署您自己版本的本网站之前，请删除我的所有个人信息（项目、图像等）。
